# Sévérité
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Au sein de chaque racine de <link-previewer href="GHM.html" text="GHM" preview-title="GHM - Groupe homogène de malades" preview-text="Un groupe homogène de malades regroupe les prises en charge de même nature médicale et économique et constitue la catégorie élémentaire de classification en MCO. " />, on distingue quatre niveaux de sévérité (niveau 1 : sans sévérité, niveaux 2, 3 et 4 : avec sévérité). 
Ces niveaux sont fonction de la lourdeur des cas qui est déterminée par les diagnostics associés appelés comorbidités associées (<link-previewer href="CMA.html" text="CMA" preview-title="CMA - CoMorbidités Associées" preview-text="Aucune définition détaillée n'existe pour l'instant dans le glossaire. Pour contribuer, référrez-vous au guide de contribution." />).

# Références

- [Fiche](https://solidarites-sante.gouv.fr/professionnels/gerer-un-etablissement-de-sante-medico-social/financement/financement-des-etablissements-de-sante-10795/financement-des-etablissements-de-sante-glossaire/article/severite-niveau-de) sur le site internet du ministère
